A1 Bakery非大家樂/美心旗下

真心，不要未”fact check”就亂說商業方面的言論，隨時有些公司覺得有損形象會出律師信告。

當年薩莉亞（全日資）有單高登用戶醜化該公司，公司即查到用戶背景家底，見他是患有精神病才不告，Facebook 那些藍絲真的好笑，亂說話好像不用付出代價的。

任何一間公司只要涉及商業利益是有權出律師信告你誹謗。

講真藍絲不要再亂來了，剛剛才看到很少出信告人的黃秋生都請律師告藍絲誹謗。

不要再亂講A1bakery屬美心/大家樂，請不要再犯法了好嗎？

已過了一年，A1 bakery 是一間中立的跨企，不要再亂說話又美心又大家樂。

問不如查 “麵包店 黃店”，不要再問了，再問只是讓藍絲又亂屈。

跟薩莉亞一樣是全日資，高層日本人，中低層香港人，非中資。

網上過去曾與中資合作過，但中國市場當年正反日貨做不成，所以網上的舊聞不要看了，想問其實可以問A1 Bakery。

有關日本方面評論是客觀的，沒有譴責也沒有支持示威，純粹說香港店未能營業。

法治已死，但日資公司，你們會覺得此時港共官會不會插手？出面撒銷誹謗案？抵毁日資，會受來甚麼樣的國際影響？陳同佳殺人案又為何推上國際？一個人的力量雖渺小，但有政客利用卻又是另一回事。

詆毁

當年薩莉亞（全日資）有單高登用戶醜化該公司，公司即查到用戶背景家底，見他是患有精神病才不告

咁呢段fact check左未？

當年個高登post都無咗，俾唔到實質證據俾你，但當年係有同事落過口供，因為係誹謗之前，曾經與店員有行為上爭執/衝突，事後該名男子上高登唱衰薩莉亞，導致貴 公司起底該名男子，當時公司回應我們這班同事說那個客人患有精神病，所以不了了之。

當時沒有新聞報道，論與客打架還是網上詆毀公司，都不是一些對公司有益的事，客人報警後就走了，只剩同事落口供，基本上等於和解，在打架方面；論詆毀就公司自己同高登方面刪post，不然若不是他有精神病，就真的會從法律上追討，以及有關暴力事件，當時公司應該都想了解，但知道是有病就接受了事件發生原因，也沒有解僱我同事。

高登精神病患者詆毀薩莉亞，剛剛查了是發生在2015年12月31日，在2016年1月1日凌晨紀錄了當晚客人打員工。如果那客人有留下來一起落口供，應該還可以去警署問案件編號。

公司應該還有紀錄，但我已經離職不方便問，當時我也沒想過公司會理高登，也是店長告訴給我知高層有在處理。

被人搞到離晒題

其實幾時有人唔會再問係咪藍定黃

說真，我也是看到黃秋生誹謗信才想起舊公司的事。

跨企出信告人有咩出奇？

A1 Bakery 無澄清過自己不是美心旗下，也沒有澄清不是大家樂，理應都有責任，是不是我應該向公司反映問題呢？

題外話
唔好喺A1返parttime，人工低福利差。
啲客郁啲又投訴，投多幾次就掰掰，多數喺度做嘅都係美心過檔嘅。
建議大家都係唔好買

咁唔一定美心過檔，不過咩人都有，雜到以前遇到個成日射波，成日借啲意搵藉口唔返工，搵兩日遲一個鐘，公司又唔炒，覺得管理層有問題，咁嘅人都唔炒，成日拖累出貨。

之前去問一啲做開麵包HR話，做麵包到到都係咁，呢個問題真係會影響其他人收工囉！

A1工廠蛋糕部先多後生女做，三文治部多C9(印象中係有新移民)，麵包部就多35歲以上男性(就唔知立場)。

一間公司點都有黃藍，就算係黃店大公司都未必知道嗰個員工係藍，有啲自稱中立撚為錢唔同佢講政治都唔會知佢藍，更何況A1係綠，睇佢日本公司啲反映都係睇錢，唔多講香港政治變動。

屈臣氏都有人話係黃啦，事實上公司內部好鬼多藍絲，後生藍都多，有個後生女仲話見屈臣氏炒人好驚，跟住去咗間超藍嘅(fancl)公司面試，仲要同佢講埋間公司好仆街都話為錢而轉，但講到勁白話就係錢問題仆街加上老細成日開會借啲意洗人腦狂講班後黑衣人/啲大學生破壞緊香港經濟乜乜柒柒。

屈臣氏都有人話係黃啦，事實上公司內部好鬼多藍絲，後生藍都多，有個後生女仲話見屈臣氏個排炒人好驚自己有份，跟住去咗間超藍嘅(fancl)公司面試，我仲要同佢講埋間公司好仆街都話為錢而轉工，但就係錢問題仆街加上老細成日開會借啲意洗人腦狂講班後黑衣人/啲大學生破壞緊香港經濟乜乜柒柒。話靠本地發展唔掂，有大陸市場先買到層樓乜乜柒柒。總之連登有post講過呢間Fancl